\subsection{Pregunta 17}
El precio y el nivel de producción se eligen en las empresas de tal manera que el ingreso marginal sea igual al coste marginal. Sin embargo, existe una regla práctica para fijar los precios expresado por la fórmula:
\[
\frac{P - CMg}{P} = \frac{1}{e_d}
\]

Donde $P$ es el precio a determinar, $CMg$ es el costo medio marginal y $e_d$ es la elasticidad de la demanda. ¿Cuál sería el precio apropiado de un producto si el coste marginal es de 10 UM y la elasticidad de la demanda es igual a 2?¿Cómo sería el precio de un monopolista con relación a esta regla?

\textbf{Respuesta:}

Para determinar el precio apropiado de un producto utilizando la regla práctica dada por la fórmula:
\[
\frac{P - CMg}{P} = \frac{1}{e_d}
\]
Podemos despejar el precio $P$:

    \begin{align*}
        P - CMg &= \frac{P}{e_d}\\
        P - \frac{P}{e_d} &= CMg\\
        P (1 - \frac{1}{e_d}) &= CMg\\
        P &= \frac{CMg}{1 - \frac{1}{e_d}}
    \end{align*}

    Dado que el costo marginal $(CMg)$ es de 10 UM y la elasticidad de la demanda $(e_d)$ es igual a $2$, podemos calcular el precio utilizando esta fórmula:

    \begin{equation*}
        P = \frac{10}{1 - \frac{1}{2}} = \frac{10}{\frac{1}{2}} = 20
    \end{equation*}

    Por lo tanto, el precio apropiado del producto sería de $20 UM$.

    En el caso de un monopolista, el precio no se establece de acuerdo con esta regla, sino que se establece para maximizar sus beneficios. Sin embargo, la fórmula proporcionada sigue siendo relevante, ya que permite al monopolista tener una idea de cómo ajustar sus precios en relación con la elasticidad de la demanda para maximizar sus beneficios. En el caso de un monopolista, el precio puede ser mayor o menor que el precio determinado por esta regla, dependiendo de las estrategias y condiciones específicas del mercado.
